銀行員工無的Home Office 的請入

當咁多間銀行都相繼實施work from home嘅時候，點解你仲要繼續返工？尤其係中資銀行，乜撚防禦措施都冇，中信銀行員工終於忍唔住發起聯署信，其他銀行的員工都可以仿效

中信銀行（國際） 武漢肺炎防疫措施聯署
香港正受到武漢肺炎侵襲，人心惶惶。我們希望透過聯署向各高層表達我們作為員工的擔憂。

以下連結附有聯署信，懇請各位中信銀行（國際）的員工透過以
連結聯署，促請管理層在二月四日前對於信內的抗疫措施建議作出回應。

聯署信內容如下：

致各中信銀行（國際）的管理層：

我們一直深信閣下在確保員工的工作安全上，有著責無旁貸的重要角色。但面對近日嚴峻的疫情，公司要求員工在市面口罩供應不足的情況下上班，不單止沒有完善的隔離政策去應對，更沒有實施有效的預防政策以確保員工上下的福祉，我們對此大感失望。

首先，公司要求曾經到過內地的員工自我隔離14天。但若果其同居家屬，或是一起聚會過的朋友曾經到過內地，就只需要自我隔離三天甚至不需要隔離。由於武漢肺炎病毒人傳人的機會極高，而且有四至十九天的潛伏期，要求曾接觸過內地親友，且未渡過潛伏的員工照常上班，並非有效的隔離措施，更大大增加了在公司的員工感染肺炎的風險。

同事與同事之間的接觸固然有感染的風險，但也不可以忽略員工在上班、下班途中的健康風險。本公司的辦公室位於兩處香港最繁忙的地區，除了接近九龍站的辦公室外，每天在繁忙時間由觀塘線或港島線往鰂魚涌的地鐵車廂更是擠滿了人，換言之我們有很大機會在上下班途中，與肺炎患病者於同一車廂之中，受感染的機會極高。

現在一罩難求，有不少同事都面臨口罩短缺的問題，公司要求同事必須戴口罩上班，但卻沒有為員工提供口罩。如果員工真的買不到口罩而卻沒有配帶口罩上班，公司亦沒有適當的檢查和跟進，更沒有口罩儲備給員工使用，因此員工在上班時間內受感染的機會並沒有減低。

其實有不少香港的銀行，都已經實施了在家工作的政策。中信銀行卻遲遲未有相關的配套容許員工在家工作，甚至只有極少數員工能在公司以外的地方連接到公司的網絡，一旦疫情在香港爆發，導致員工不能上班時，公司業務就不能有效地持續，這必定是大家的損失。

要大大減低感染風險，減少員工在工作地方出現的時間，以及同事與同事之間的互相接觸，才是有效的防疫方法。 如今在接近香港的廣東地區以有五百多宗的確診個案，可見公司的隔離政策已經遠遠落後於疫情的進展，若再不主動實現更有效和敏捷的防疫措施，導致員工交叉感染，後果不堪設想。

本着中信集團關愛員工的精神，現鄭重呼籲銀行的高層考慮對所有員工(包括合約及外判商)實施以下的抗疫措施：

1. 容許非核心業務員工在家工作
2. 如一定要上班的員工，實施輪班工作
3. 擴大隔離範圍，曾接觸過內地人的員工必須自我隔離14天
4. 為所有員工全面開通遠端桌面, 讓員工可以在家工作
5. 為需要上班的員工提供口罩
6. 所有的士交通費可以實報實銷，減低必要員工上班途中受感染的機會
7. 員工的懷疑個案確診人數必須透明公布

懇請中信銀行高層於2月４日前作出回應，如有必要我們會考慮以工業行動作出回應。

一班中信銀行（國際）員工
0
0

外資樓上舖都係日日返工無得home office

有d垃圾銀行連remote access都冇

有無建行同事
我地建行而家都好危險
高層話知你死

可能啲高層已經死撚晒

大把中資都無 有都得幾條友用到

乘勢罷工

中資既之前罷唔到工
今次性命攸關唔係仲返工下話

推

匯豐有D分行close又有D分行開大家覺唔覺得好on9?

D客咪迫哂去有開果D囉, 人流會大幅上升
銀行又日日撚屌咁多大陸客, 佢有冇番過大陸都唔撚知

我個間都係

Agree

我都想知原理係咩

有冇中信人收到任何星期一work from Home安排
利申仲未收到

中信員工表示收到

[銀行撚入] 台資銀行係黃？

唔該中信員工入去跟進下！
唔想死於肺炎既中信銀行員工入黎